{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_013657",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "홍어찜"
    },
    "text": "ホンオチム (홍어찜)\nガンギエイはエイ科に属する菱形の魚で、3-4月頃と冬に多く生えます。身は骨がなく、香ばしい味わいがあります。特に骨は軟骨でできており、コリコリとした食感を楽しむことができます。 全羅道地域では生のガンギエイを食べたり、乾燥させたり、発酵させたりする食べ方が一般的です。また、全羅道木浦地方ではガンギエイを程よく熟成させ、刺激的な風味を持つ刺身として、濁酒のおつまみとして楽しむことがあります。この料理は独特の味わいを持ち、「紅濁」として広く知られています。 全羅南道ではガンギエイを藁、雑草、落ち葉を積み重ねて熟成させた斗厳に埋めて、発酵させる方法が有名です。この方法により、カンギエイと呼ばれる涙が出るほど刺激的な料理ができます。ガンギエイの刺激的でピリッとした味わいは、尿素、アンモニア、トリメチルアミンという窒素化合物によるものです。 ガンギエイには形が似ている雄鶏目エイ科のエイも存在しますが、生産量や味わいが異なります。特にエイは尾に毒を持っているため、刺されると激しい痛みを感じますので注意が必要です。 ガンギエイの調理方法としては、少し切り込みを入れたガンギエイを4〜5cmの長さに切り、蒸し器で蒸す方法が一般的です。ガンギエイの蒸し汁に塩を少し入れてセリを茹で、冷水で洗い流し、水気を絞ってから、濃い醤油にニンニクと生姜汁を入れ、ネギ、青唐辛子、唐辛子粉、ゴマを加えてタレを作ります。皿にセリを敷き、その上に蒸したガンギエイを盛り付け、タレをかければ完成です。ガンギエイは夏場に特に美味しくいただけますし、酢醤油に添えてもおいしく食べることができます。セリの代わりにカンギエイや長ネギを蒸して、ガンギエイと一緒に利用することもあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "ガンギエイは何科に属していますか？",
            "answer": "ガンギエイはエイ科に属しています。"
        },
        {
            "question": "ガンギエイの身には何がありますか？",
            "answer": "ガンギエイの身には骨がありません。"
        },
        {
            "question": "ガンギエイはどのような食感がありますか？",
            "answer": "ガンギエイはコリコリとした食感があります。"
        },
        {
            "question": "ガンギエイはどのように食べることが一般的ですか？",
            "answer": "全羅道地域では生のガンギエイを食べたり、乾燥させたり、発酵させたりすることが一般的です。"
        },
        {
            "question": "ガンギエイの刺身はどのような味わいですか？",
            "answer": "全羅道木浦地方ではガンギエイを程よく熟成させ、刺激的な風味を持つ刺身として楽しむことがあります。"
        },
        {
            "question": "ガンギエイの発酵料理は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "全羅南道ではガンギエイを藁、雑草、落ち葉を積み重ねて熟成させた斗厳に埋めて、発酵させることが有名で、カンギエイと呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "ガンギエイが刺激的な味わいを持つのはなぜですか？",
            "answer": "ガンギエイの刺激的でピリッとした味わいは、尿素、アンモニア、トリメチルアミンという窒素化合物によるものです。"
        },
        {
            "question": "ガンギエイとエイの違いは何ですか？",
            "answer": "ガンギエイとエイは形が似ていますが、生産量や味わいが異なります。また、エイは尾に毒を持っているため注意が必要です。"
        },
        {
            "question": "ガンギエイの調理方法はどのようなものがありますか？",
            "answer": "ガンギエイの調理方法としては、少し切り込みを入れたガンギエイを蒸し器で蒸す方法が一般的です。"
        },
        {
            "question": "ガンギエイを蒸した後、どのようなタレをかけるのですか？",
            "answer": "ガンギエイを蒸した後、濃い醤油にニンニクと生姜汁を入れ、ネギ、青唐辛子、唐辛子粉、ゴマを加えたタレをかけます。"
        },
        {
            "question": "ガンギエイは何と一緒に食べると美味しいですか？",
            "answer": "ガンギエイは夏場に特に美味しくいただけますし、酢醤油に添えてもおいしく食べることができます。また、セリやカンギエイ、長ネギを一緒に利用することもあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 541,
        "QA": 540
    }
}